\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}

\usepackage{ragged2e}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
%\titleformat{\section}{
	%  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
	%}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]
%\titleformat{\section}{
	%	\vspace{-4pt}\scshape\bfseries\raggedright\large
	%}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]
\titleformat{\section}{
	\vspace{-4pt}\bfseries\MakeUppercase\raggedright\Large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
	\item\small{
		\textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
	}
}
\newcommand{\resumeItemAlt}[2]{
	\vspace{-2pt}
	\item\small{
		\textbf{#1}{#2 \vspace{-2pt}}
	}
}


\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
	\vspace {-1pt}\item
	\begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
		\textbf{#1} & #2\\
		\textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
	\end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubheadingAlt}[6]{
	\vspace{-1pt}\item
	\begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
		\textbf{#1} & #2\\
		\textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
		\textit{\small#5} & \textit{\small #6} \\
	\end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeProject}[2]{
	\vspace {-1pt}\item
	\begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
		\textbf{#1}\\
		{\small\href{#2}{#2}} \\
	\end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
	\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize} }
	\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}


\usepackage{setspace}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.5} 


%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV INICIA AQUI  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
	
	\justify
	
	\setstretch{1.5}
	
	\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
		\textbf{\LARGE Yuri Pereira Marca} & Jaraguá do Sul - SC, Brasil
		\\
		& Telefone: +55 48 99976-2173 \\
		& E-mail: \href{mailto:yurimarca@gmail.com}{yurimarca@gmail.com} \\
		& GitHub: \href{https://github.com/yurimarca}{https://github.com/yurimarca}\\
		& LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/yurimarca/}{https://www.linkedin.com/in/yurimarca/}
		
	\end{tabular*}
	
	\section{Carta de Apresentação}
	
	Sou um Engenheiro de IA/ML com profunda expertise em sistemas de IA agêntica, otimização e MLOps, focado em comprimir o ciclo do protótipo de pesquisa à implantação em produção. Arquitetei fluxos de trabalho multi-agente em produção (Google ADK, LangGraph), construí sistemas de geração aumentada por recuperação fundamentando a recuperação de conhecimento corporativo em corpora de documentos ativos, e implantei serviços de IA completos com harnesses de avaliação LLM-as-Judge e pipelines de observabilidade de ponta a ponta. Minha pesquisa acadêmica abrange otimização Bayesiana, Monte Carlo Tree Search e algoritmos evolutivos multiobjetivo, tendo produzido resultados reconhecidos internacionalmente, incluindo o prêmio Best Student Paper Award no EMO-2019 e múltiplas publicações revisadas por pares.

	Minha experiência na indústria cobre o ciclo completo de pesquisa à produção, desde o design de pipelines escaláveis e reprodutíveis de MLOps (MLflow, Docker, Kubernetes, AWS) para manutenção preditiva e detecção de anomalias na WEG, até a implantação de sistemas de voz com IA de baixa latência na Zazmic. Sou Mestre em Engenharia pela Shinshu University (Bolsista MEXT do Governo Japonês) e Bacharel em Engenharia Eletrônica, com experiência acadêmica internacional no Japão, Reino Unido e Canadá.

	Estou motivado a contribuir para programas de pesquisa onde a IA agêntica amplifica a profundidade e amplitude do que uma equipe pode realizar, projetando fluxos de trabalho de agentes paralelos, construindo infraestrutura automatizada de experimentos e entregando sistemas inteligentes prontos para produção em escala.
	
	%-----------EXPERIÊNCIA PROFISSIONAL-----------------
	\section{Experiência Profissional}
	\resumeSubHeadingListStart

	\resumeSubheading
	{Zazmic Inc}{Remoto}
	{Engenheiro de IA/ML}{Dez. 2025 -- Presente}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Sistemas de IA Agêntica}{Arquitetou fluxos de trabalho multi-agente em produção com Google ADK e LangGraph, incluindo agentes ReAct para NL2SQL, gerenciamento de estado com Human-in-the-Loop (HITL) e geração autônoma de propostas a partir de briefings, PDFs e gravações de reuniões.}
	\resumeItem{IA de Voz em Tempo Real}{Projetou um pipeline de voz bidirecional de baixa latência conectando áudio do navegador (WebSockets) a um backend FastAPI e à Gemini Live API (gRPC), implementando 14 ferramentas assíncronas para operações de e-commerce por voz, incluindo gestão de carrinho e checkout.}
	\resumeItem{Geração Aumentada por Recuperação (RAG)}{Desenvolveu pipelines RAG com Vertex AI RAG Engine e Google Gemini para fundamentar respostas de chatbot corporativo em repositórios do Google Drive, com atribuição automática de fontes via metadados nativos de grounding.}
	\resumeItem{Observabilidade \& Implantação em Nuvem}{Instrumentou stacks de observabilidade com OpenTelemetry e rastreamento duplo (Langfuse + Google Cloud Trace); implantou serviços no Google Cloud Run via GitHub Actions CI/CD com Workload Identity Federation e frameworks de avaliação LLM-as-Judge.}
	\resumeItemListEnd


	\resumeSubheading
	{WEG}{Jaraguá do Sul, Brasil}
	{Cientista de Dados}{Jun. 2024 -- Mar. 2025}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Manutenção Preditiva \& Detecção de Anomalias}
	{Treinou um modelo Isolation Forest para detectar anomalias em conversores de turbinas eólicas, implantado como API no AWS SageMaker; o modelo antecipou falhas históricas em até duas semanas e identificou aproximadamente 70\% das intervenções listadas nas ordens de serviço de manutenção.}
	\resumeItem{Explicabilidade \& Diagnóstico de Causa Raiz}
	{Desenvolveu uma API complementar baseada em SHAP para diagnosticar as causas raiz das anomalias detectadas, permitindo ação corretiva mais ágil pela equipe de manutenção.}
	\resumeItem{MLOps Completo}
	{Construiu um pipeline reprodutível de MLOps (MLflow, Docker, Kubernetes, AWS) abrangendo treinamento automatizado, versionamento, implantação e monitoramento em tempo real via dashboards Grafana alimentados por InfluxDB.}
	\resumeItemListEnd
	
	\resumeSubheading
	{Macnica DHW}{Florianópolis, Brasil}
	{Cientista de Dados}{Nov. 2022 -- Out. 2023}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Sensores Inteligentes}
	{Desenvolveu um pipeline de classificação baseado em SVM para dados de sensores de vibração; aplicou Algoritmos Genéticos Multiobjetivo (NSGA-II via \texttt{pymoo}) para otimizar o compromisso entre acurácia do modelo e eficiência computacional para implantação em hardware embarcado.}
	\resumeItem{APIs de Visão Computacional}
	{Construiu uma API de anonimização de vídeo em duas camadas usando OpenCV e clusterização DBSCAN para detecção de pessoas por movimento, com verificação por um modelo ResNet-50-FPN pré-treinado (PyTorch); otimizada para vídeos de vigilância de varejo com baixa taxa de quadros.}
	\resumeItem{Desenvolvimento de IoT}
	{Liderou o desenvolvimento completo de produto IoT com containerização Docker de toda a stack edge-to-cloud (Broker MQTT, PostgreSQL, InfluxDB, Grafana, serviços Python); implementou computação de borda incluindo cálculos de FFT diretamente no hardware Senspider.}
	\resumeItemListEnd
	
	\resumeSubheading
	{Universidade de Warwick, Warwick Business School}{Coventry, Reino Unido}
	{Pesquisa de Doutorado}{Out. 2019 -- Abr. 2022}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Área de Pesquisa}
	{Ranking \& Seleção; Otimização Bayesiana; Aprendizado por Reforço.}
	\resumeItem{Pesquisa}
	{Investigou o aprendizado eficiente de políticas para automatizar o planejamento de cadeias de suprimentos de produtos biofarmacêuticos (terapias personalizadas de células CAR-T); desenvolveu MCTS Multiobjetivo (MO-MCTS) usando hipervolume marginal como critério de seleção e integrou Algoritmos Evolutivos para evoluir políticas base, combinando otimização Bayesiana com teoria de ranking e seleção.}
	\resumeItem{Colaboração}
	{Trabalho conjunto com Prof. Chun-Hung Chen (George Mason University, EUA) em abordagens Bayesiana para tomada de decisão ótima.}
	\resumeItemListEnd

\resumeSubheading
{Shinshu University}{Nagano, Japão}
{Pesquisa de Mestrado}{Abr. 2017 -- Mar. 2019}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Área de Pesquisa}
{Otimização Multiobjetivo; Algoritmos Genéticos; Computação Evolutiva.}
\resumeItem{Pesquisa}
{Estudo do impacto das topologias do conjunto de Pareto no desempenho de algoritmos evolutivos multiobjetivo (MOEAs) e desenvolvimento de um novo método para melhorar sua eficiência.}
\resumeItem{Colaboração Internacional}
{Trabalho com pesquisadores do Japão, México e França.}
\resumeItem{Reconhecimento}
{Recebeu o prêmio \textbf{Student Best Paper Award} na conferência EMO-2019 (Michigan State University, EUA).}
\resumeItemListEnd

\resumeSubheadingAlt
{SSE Gridtech}{Curitiba, Brasil}
{Estágio}{Out. 2014 -- Dez. 2015}       
{Engenheiro de P\&D}{Jan. 2016 -- Ago. 2016}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Soluções para Smart Grid e IoT}
{Desenvolvimento de um sistema de comunicação LoRaWAN de longo alcance para otimizar a infraestrutura de medição inteligente, reduzindo a dependência de GSM.}
\resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EDUCAÇÃO-----------------
\section{Educação}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubheading
{Shinshu University}{Nagano, Japão}
{Mestre em Engenharia Eletrônica e Sistemas de Informação}{Abr. 2017 -- Mar. 2019}
\resumeItemListStart
\resumeItemAlt{}
{Bolsa \textbf{MEXT Monbukagakusho} (Governo Japonês)}
\resumeItemListEnd
\resumeSubheading
{Concordia University}{Montreal, Canadá}
{Intercâmbio, Engenharia Elétrica}{Ago. 2012 -- Ago. 2013}
\resumeItemListStart
\resumeItemAlt{}
{Bolsa \textbf{Ciência Sem Fronteiras} (Governo Brasileiro)}
\resumeItemListEnd
\resumeSubheading
{Universidade Tecnológica Federal do Paraná}{Curitiba, Brasil}
{Bacharelado em Engenharia Eletrônica}{Jan. 2010 -- Jul. 2016}
\resumeSubHeadingListEnd
  
	%--------EXPERTISE TÉCNICA------------
	\section{Expertise Técnica}
	
	\begin{tabular}{l @{\quad} p{0.55\linewidth}}
		\textbf{Linguagens de Programação:}& Python, C, C++, Bash (Unix Shell).\\
		\textbf{Desenvolvimento Frontend:}& React, JavaScript, TypeScript, HTML, CSS.\\
		\textbf{Frameworks de IA e Machine Learning:} & PyTorch, Hugging Face Transformers, scikit-learn, XGBoost, LangChain, LangGraph, Google ADK.\\
		\textbf{MLOps \& Implantação:}& Docker, Kubernetes, MLflow, Git, CI/CD, FastAPI, Grafana.\\
		\textbf{Sistemas Embarcados:}& ARM Cortex-M, Jetson Nano, Arduino, FreeRTOS, MQTT.\\
		\textbf{Engenharia de Dados:}& PostgreSQL, Redshift, InfluxDB.\\
		\textbf{Plataformas em Nuvem:}& AWS (SageMaker, ECR, S3, EC2, Lambda), GCP (Cloud Run, Vertex AI).\\
		\textbf{Otimização:}& Otimização Bayesiana, Algoritmos Evolutivos Multiobjetivo.\\
		\textbf{Sistemas Operacionais:}& Linux (Fedora, Ubuntu), Windows.\\
	\end{tabular}
	
	%--------IDIOMAS------------
	\section{Idiomas}
	
	\begin{tabular}{l @{\quad} l}
		\textbf{Português:}&Nativo\\
		\textbf{Inglês:}&Fluente \\
		\textbf{Japonês:}&Conversação \\
	\end{tabular}

%-----------PROJETOS-----------------
\section{Projetos}

\resumeSubHeadingListStart
\resumeProject
{Pipeline de Machine Learning para Predição de Preços de Aluguéis de Curto Prazo}{https://github.com/yurimarca/build-ml-pipeline-for-short-term-rental-prices}
\begin{itemize}
	\item Desenvolvimento de um pipeline de Machine Learning reprodutível para prever preços de aluguéis de curto prazo em Nova York, garantindo escalabilidade para atualizações semanais de dados.
	\item Foram Implementados processos de ingestão, limpeza, validação e engenharia de atributos para preparar os dados para modelagem.
	\item Treinamento e otimização de modelos de regressão Random Forest, aplicando ajuste de hiperparâmetros para melhorar a performance preditiva.
	\item \textbf{MLflow} foi utilizado para rastreamento de experimentos e gerenciamento de modelos, além de integrar \textbf{Weights \& Biases} para rastreamento e visualização de artefatos.
	\item Projeto inclui um pipeline para re-treinamento contínuo com novos dados, facilitando a melhoria constante do modelo e sua implantação.
\end{itemize}

\resumeSubHeadingListEnd

%-----------PUBLICATIONS-----------------
\section{Publicações}
\resumeItemListStart
\resumeItemAlt{}
{\textbf{Y. Marca}, H. Aguirre, S. Zapotecas, A. Liefooghe, B. Derbel, S. Verel, and K. Tanaka. Approximating Pareto set topology by cubic interpolation on bi-objective problems. 10th International Conference on Evolutionary Multi-Criterion Optimization (EMO 2019), Lecture Notes in Computer Science (LNCS), Michigan, USA. \textbf{(Best Student Paper Award)}}	
\resumeItemAlt{}
{\textbf{Y. Marca}, H. Aguirre, S. Zapotecas, A. Liefooghe, B. Derbel, S. Verel, and K. Tanaka. NSGA-II with Spline Interpolation on Bi-objective Problems with Difficult Pareto Set Topology. JPNSEC 2018 Symposium on Evolutionary Computation, Fukuoka, 2018. \textbf{(Young Research Award)}}
\resumeItemAlt{}
{\textbf{Y. Marca}, H. Aguirre, S. Zapotecas, A. Liefooghe, B. Derbel, S. Verel, and K. Tanaka. MOEAs on Problems with Difficult Pareto Set Topologies. IEICE Shin-etsu Branch IEEE Session, Niigata University, 2018, p. 169.\textbf{(Young Research Award)}}
\resumeItemAlt{}
{\textbf{Y. Marca}, H. Aguirre, S. Zapotecas, A. Liefooghe, B. Derbel, S. Verel, and K. Tanaka. Pareto dominance-based MOEAs on problems with difficult pareto set topologies. In Proceedings of the Genetic and Evolutionary Computation Conference Companion (GECCO '18). ACM, New York, NY, USA, 189-190.}
\resumeItemAlt{}
{C. E. A. L. Rocha, \textbf{Y. P. Marca}, F. K. Schneider. Support Platform for Decision-Making in Research and Technological Development in Public Health. ESPACIOS (CARACAS), v. 39, p. 14-26, 2018.}

\resumeItemAlt{}
{\textbf{Y. P. Marca}, S. Scholze. Proposta de Substituição da Comunicação GSM em Smart Grids por Rádios de Longo Alcance. XXXIII Simpósio Brasileiro de Telecomunicações, 2015, Juiz de Fora, MG. Anais Completo da Programação Técnica, 2015.}

\resumeItemAlt{}
{\textbf{Y. P. Marca}, C. E. A. L. Rocha, B. Schneider Jr , F. K. Schneider. Plataforma de Apoio ao Processo Decisório em Pesquisa e Desenvolvimento Tecnológico em Saúde. Congresso Brasileiro de Engenharia Biomédica, 2012, Porto de Galinhas. ANAIS - CBEB 2012, 2012.}
\resumeItemAlt{}
{M. P. Krause, D. M. Nakato, \textbf{Y. P. Marca}, F. K. Schneider. Gerenciamento do Controle da Glicemia Utilizando um Aplicativo para Celular. Congresso Brasileiro de Engenharia Biomédica, 2012, Porto de Galinhas. ANAIS - CBEB 2012, 2012.}

\resumeItemListEnd

\end{document}
